# README #

Tasks
Используя приложение из предыдущего задания, необходимо сделать весь data flow асинхронным (в основном используя async/await).

Требования:
Использовать асинхронный API EF Core вместо синхронного (так, чтобы запросы возвращали Task или Task, а не void или T).

Отрефакторить все методы, так чтобы они работали с Tasks (Нельзя использовать .Wait(), .WaitAll(), .Result). В конечном итоге, все, начиная от методов контроллера, до методов репозитория будут возвращать таски.

При построении запросов, по возможности нужно использовать Task.WhenAll (чтобы распараллелить выборку).

Повторить то же самое с клиентским приложением (надеюсь оно у вас еще осталось), а именно:

Все методы возвращают таски
Нигде нет .Wait, .Result
Если нужно используйте Task.WhenAll
На клиенте реализовать отложенную задачу с помощью таймера (из System.Timers), который будет периодически помечать случайную задачу как выполненную:

загружать список задач
выбирать случайным образом одну из задач
слать запрос на сервер - пометить задачу как выполненную
если операция прошла успешна, вернуть id помеченного таска, иначе бросить исключение
То есть, пользователь запускает задачу (задержка 1 секунда), и не дожидаясь ее выполнения может работать дальше, по истечении времени, таймер запускает событие, в которым выполняются шаги, описанные выше. Ваша задача используя TaskCompletionSource описать логику таким образом, чтобы интерфейс метода выглядел следующим образом:

 var markedTaskId = await queries.MarkRandomTaskWithDelay(1000);